[龍門任搬]支那辦話兩間垃圾機構唔屬於支共

#港澳辦 及 #中聯辦 日前批評公民黨 #郭榮鏗 主持內會正、副主席選舉時濫用權力，或構成公職人員行為失當，被指有干預香港內部事務之嫌。

中聯辦發言人回應，指中央對港工作部門依據中央授權履行職責，有權力也有責任對香港事務發言發聲，少數人提出所謂中央干預香港內部事務之說，完全是對《#基本法》的歪曲。

中聯辦指出，「兩辦」是中央授權專責處理香港事務的機構，不是《基本法》第22條所指的一般意義上的「中央人民政府所屬各部門」，有權代表中央政府，就涉及中央與特區關係事務，《基本法》正確實施、政治體制正常運作和社會整體利益等重大問題，行使監督權，關注並表明嚴正態度。少數法律專業人士拿第22條指摘「兩辦」發聲，不僅是對《基本法》的故意曲解，亦是對社會民意的刻意誤導。

有事即割

香 港 國 寶 ： 許冠傑

中聯辦唔屬於中共，咁香港都唔會屬於中國

唔屬於支共咁佢以咩身份插手
個龍門點搬得郁

咁佢地留係香港做乜🤔🤔🤔